1._Что такое git bash?_

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки *Git. Bash* — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

2._Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?_



**Git pull**

Команда git pull отвечает за скачивание данных с сервера. Процесс очень похож на клонирование репозитория, но здесь скачиваются не все коммиты, а только новые.

  

По сути, **git pull** — это сочетание команд git fetch (загружает коммиты, ссылки, файлы из удаленного репозитория в локальный) и git merge (объединяет несколько коммитов в один общий).

**Git push**_ — _это_ консольная команда, которая передаёт в удалённый репозиторий изменения, сделанные в локальном репозитории.


3._Что такое merge request?_


**Merge request -** это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую

4._Чем между собой отличаются команды git status и git log?_

 С помощью **git status** можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как **git log** показывает только историю коммитов.

5._Что такое submodule?С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?_


**submodule** — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.


С помощью команды  **git submodule add** можно добавить новый сабмодуль, указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.
